%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, margin=.5cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xr}
\externaldocument{lecture-exercices}

\begin{document}

\begin{center}
  \large\textsc{Lecture d'énoncés mathématiques}
  \hrule
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Questions

\begin{enumerate}
  \item \emph{Verbes}
    \begin{enumerate}
      \item Lire l'énoncé des exercices \ref{ex:pyramide} et exercice \ref{ex:urnes}.
      \item Dans ces énoncés, surligner les \emph{verbes} (ou les mots interrogatifs) signifiant qu'un travail est demandé au candidat.
      \item Faire une liste de tous les verbes trouvés, et définir, pour chacun, le type de travail à fournir par le candidat.
    \end{enumerate}
  \item \emph{Dépendance}
    \begin{enumerate}
      \item Pour chaque question des exercices \ref{ex:pyramide} et \ref{ex:urnes}, déterminer si elle nécessite (en plus des connaissances du candidat) :
        \begin{itemize}
          \item uniquement les données de l'énoncé ;
          \item les données de l'énoncé, ainsi que les réponses aux questions précédentes (préciser quelles questions).
        \end{itemize}
      \item Énoncer des règles (approximatives) permettant de déterminer à quelles réponses aux questions précédentes sont nécessaires pour répondre à une question donnée.
    \end{enumerate}
  \item \emph{Application} Dans chacun des exercices suivants :
    \begin{enumerate}
      \item surligner les verbes signifiant qu'un travail est demandé au candidat ;
      \item pour chaque question, estimer quelles questions précédentes sont nécessaire pour trouver la réponse.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}
